% YAAC Another Awesome CV LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/darwiin/yaac-another-awesome-cv
%
% Author:
% Christophe Roger
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%Section: Work Experience at the top
\sectionTitle{Experiencia Laboral}{\faSuitcase}
%\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\begin{experiences}
  \experience
    {2022 - Actual}  {Software developer} {Empresa Imagemaker}{Cliente Sovos}
    {} {
        \begin{itemize}
          \item Participé en el desarrollo y mantenimiento de software para sistemas de identificación biométrica (dactilar, facial y enrolamiento) 
          \item Implementé nuevas funcionalidades y mejoras en aplicaciones frontend utilizando React, Angular y Vue.js, optimizando la usabilidad, rendimiento y experiencia del usuario.
          \item Desarrollé una aplicación de escritorio utilizando Electron.js y ReactJS, permitiendo la administración de dependencias.
          \item Realicé el mantenimiento y optimización de APIs backend con Python y PHP (Laravel, Yii Framework), aumentando la eficiencia y escalabilidad de los servicios.
          \item Optimicé aplicaciones legacy, reduciendo significativamente los tiempos de carga y mejorando la experiencia del usuario, lo que resultó en una mayor satisfacción del cliente.
        \end{itemize}
       }
       { Python, Go, Angular, Reactjs, Docker, Pipelines, Azure, Laravel}
  \emptySeparator
  \experience
    {}   {Desarrollador Fullstack}{Empresa Imagemaker}{Cliente interno}
    {} {
        \begin{itemize}
          \item Participé en el desarrollo de un sistema de información backoffice para la gestión de usuarios, roles, permisos, presupuestos y proyecciones, optimizando los procesos internos en el área operativa.
          \item Diseñé e implementé APIs REST escalables utilizando Node.js y MongoDB, garantizando un rendimiento óptimo.
          \item Creé y administré pipelines de CI/CD en Azure DevOps, automatizando el despliegue continuo y reduciendo los tiempos de entrega de nuevas funcionalidades.
          \item Brindé mentoría y realicé code reviews a desarrolladores junior, fomentando la adopción de buenas prácticas de desarrollo.
          \item Facilité ceremonias ágiles (sprints, retrospectivas), promoviendo una cultura de mejora continua y una colaboración más efectiva dentro del equipo.
        \end{itemize}
       }
       { Nodejs, Reactjs, Mongodb, Azure DevOps, Scrum }
  \emptySeparator  
  \experience
    {2015 - 2022} {Desarrollador Fullstack}{Empresa Coink} {Cliente interno}
    {}    {

          \begin{itemize}
              \item Diseñé e implementé soluciones fintech que combinan software y hardware para mejorar la experiencia de ahorro digital.
              \item Desarrollé aplicaciones web utilizando Angular y Vue.js, optimizando la interfaz de usuario y mejorando la interacción y satisfacción de los clientes.
              \item Optimicé una aplicación móvil tipo billetera digital con Ionic Framework, compatible con Android e iOS.
              \item Creé y mantuve APIs en Python integrando Socket.io para habilitar la comunicación en tiempo real con el hardware
              \item Desarrollé soluciones de hardware utilizando Raspberry Pi y Arduino para dispositivos IoT enfocados en el ahorro, conectando el mundo físico con el digital.
              \item Contribuí al crecimiento de la plataforma aumentando el número de usuarios mediante el desarrollo del sistema de alcancías digitales.
            \end{itemize}
        }
        {
          Python, Angular, Vue.js, Ionic Framework, Raspberry Pi, Arduino, Docker, Gitlab CI/CD
        }
  \emptySeparator
  \experience
    {2014-2015} {Desarrollador Web}{Empresa Sionica} {Cliente interno}
    {} {
        \begin{itemize}
          \item Desarrollé diversos aplicativos y sistemas de información web, diseñando soluciones personalizadas que cumplieron con los requerimientos técnicos y las necesidades del negocio.
          \item Integré APIs para conectar sistemas y mejorar la funcionalidad de las aplicaciones,optimizando los flujos de trabajo y la interacción entre plataformas.
        \end{itemize}
      }
      {PHP, Laravel, Angular, CSS, HTML, Javascript, MySQL, Consumo y creación de APIs}
  \emptySeparator
  \experience
    {2014-2015} {Desarrollador Web}{Empresa Donar Cortes} {Cliente interno}
    {} {
        \begin{itemize}
          \item Desarrollé aplicaciones web, sistemas de información y páginas web corporativas, brindando soluciones digitales adaptadas a las necesidades de los clientes.
          \item Implementé backoffice corporativos utilizando tecnologías como Javascript, PHP, HTML, CSS, MySQL, Joomla, WordPress y Moodle, asegurando una gestión eficiente de contenidos y datos.
        \end{itemize}
      }
      {Javascript, PHP, HTML, CSS, MySQL, Joomla, WordPress, Moodle}
  \emptySeparator

  \experience
  {2013 - 2014}  {Docente de Electrónica}{Instituto Técnico Central}{Bogotá}
  {}   {
          Práctica Docente en Electrónica  
          \begin{itemize}
            \item Impartí clases prácticas y teóricas sobre conceptos básicos de electrónica a estudiantes de bachillerato, fomentando el aprendizaje activo y el pensamiento crítico
            \item Diseñé y supervisé experimentos prácticos que permitieron a los estudiantes aplicar sus conocimientos en electrónica de manera tangible y efectiva.
            \item Contribuí al desarrollo de habilidades técnicas y analíticas en los estudiantes, preparándolos para desafíos académicos y profesionales en el campo de la electrónica. 
          \end{itemize}
     }
     {Electrónica, Didáctica, Diseño de Experimentos}
\end{experiences}
